![Alt text](testoutput.png)


# 土地管理アプリ説明書

## 機能紹介
これはたぬき村の家や道の土地の状態を管理するアプリです。  
誰がどこに住んでいるか、どこの土地が予約済みかなどを把握するために作られていますたぶん  
具体的には以下の機能を持ちます
* 視覚的な保護の表示
* ↑のPNG出力
* 保護の編集、追加、削除


※注意  
あくまで編集できるのはアプリ内のデータであって、  
**こた鯖の保護自体には一切関与しません。**てかできません。  
**同期も取れません。保護をこた鯖内で追加したらアプリのほうでも追加しなければいけません**  

## 前提条件

まずwindowsでしか動きません。Mac？しらんな
***
ローカルでgitが動かせること。
（多分いちいちたぬき村のgithubのページ開いて毎回DLして更新ごとにアップロードすればそれでも動く？
めんどくさすぎるしgithubである意味なくなるけどね）
git Brushで

git clone https://gitlab.com/oborokirisame/tanukimura.git

すればいいと思うよ！  
更新したら
1. git pull
2. git add .
3. git commit -m "更新した部分の説明（適当でいい）#6"
4. git push origin  

でいいんじゃないかな。
このへんはGitHubの使い方なのでここで解説はしない。てかできん。
くわしくはきりさめママに聞けば全部教えてくれるはず？gomiakuta君はポンコツなのでGitHubの仕組み全然わからないです。ぽえーん

## アプリ解説
まず「保護アプリver〇〇〇.exe」を起動します。（バージョンアップするかは知らんけど）  
起動すると↓図みたいになる。
![Alt text](img/000.PNG)
***
### ①保護の情報編集欄  
「新規登録」ボタンを押すと保護が新しく追加される。  
追加される保護は入力されたデータ通り。

また②内で保護を選択すると↓図に入力欄が変化する。このときデータ入力欄にデータを入力しかけだと消え去るので注意。
![Alt text](img/001.PNG)

「新規登録」ボタンが「上書き保存」ボタンに変化し、「削除」ボタンが有効になる。  
このとき「上書き保存」を押せばデータは更新されるし、「削除」ボタンを押せばその保護は消え去る  

### **この上書き保存ボタンと削除ボタンは1500回まで有効でそれ以上やるとエラー落ちします。④の「txtファイルに保存」を押すとこの回数はリセットされるのでこまめにセーブしよう**

### ②保護の表示と選択欄
この枠内でドラッグすると表示場所が動かせます。  
保護の表示の上で左クリックすると保護を選択できます。  

### ③拡大率変更
＋－ボタンで表示の拡大率が変わります。  
#### PNG出力の際、この拡大率で出力するので大きい画像を出力したいときはあらかじめ＋ボタンで大きくしておきましょう。

### ④txtファイルに保存
これを押すと確認ダイアログで了承した後、今の状態をtxtファイルに保存します。  
逆に言うとこれを押さない限り編集内容は記録されません。

### ⑤PNG出力
これを押すと**「今表示している拡大率で」**PNG出力されます。  
最大拡大率で出力すると解像度10000x10000とかで出力されます。  
ちなみに出力される最大値は65564x65564ぐらいなはず。おそらくこのサイズ以上はエラー落ちするはず。
  
  
  
あとなんかあったら追記

